有冇ching成功cut有線

分享下要點做

19歲有線寬頻長期客戶，疑不滿被追繳欠款，持雙刀血洗有線大樓傷3人。該名青年被指拖欠月費和額外罰款，他拒付及要求豁免費用，加上帳戶登記人為其母親，令事件拖而未決。他今晨身懷3把刀及1個鐵蓮花，闖入荃灣有線電視大樓要求面談不果，亦未能出示其母個人資料，又未解決，青年怒不可遏求見高層吳天海，並亮雙刀斬傷保安員和兩名職員，復衝上樓找晦氣，最後在梯間與警對峙1小時棄械被捕，警方在其家中發現武器庫，起出大批刀劍飛鏢。

大鬧有線的青年姓吳，為職業訓練局機構成員青年學院（Youth College）中專教育文憑課程機械工程2年級學生，與父母、兩名姊姊同住黃大仙下邨，據悉，吳03年由內地來港，07年關始使用有線寬頻上網服務，帳戶登記人為吳母，經多次延長服務，合約期至今年8月完結，據悉，吳轉光顧其他電訊，但尚欠有線2個月月費，並被加收罰款，期間其母被人透過電話追收600元多元欠款，他拒付款項，並多次致電客戶服務熱線交涉無果，其母又不勝其煩，催促兒子搞掂。

今晨11時許，該名青年身穿白色T恤及牛仔褲，背囊藏有呎半長開山刀、6吋長蝴蝶刀、彈了刀和1個鐵蓮花，到荃灣海盛路有線電視大樓地下大堂，要求與職員「面對面」商談，職員即場叫他致電客戶服務熱線電話交涉，商談10分鐘後青年要求面見客戶服務主任，但對方稱身在內地，青年因被未能滿足其求，情緒失控想衝入閘門，並大叫「我要搵吳天海，我要搵吳天海。」

姓曾（52歲）保安員阻止時，青年由背囊內取出兩刀，右手持開山刀、左手持蝴蝶，曾的右手虎口、左手前臂及右耳對上頭部被刺中流血。適時，姓譚（34歲）職員目睹事件，拿起攝影器材箱擲向青年，青年眼鏡被打甩，譚轉身取三腳架圖阻止時，後腦被青年用刀柄打傷。另一名姓倪(41歲)營業部男員工，上前制止時亦受傷。青年衝1樓，再乘搭升降機上5樓，保安員立刻報警和鎖上升降機，又通知各層員工鎖好門。

警員接報到場封鎖大廈各出入口搜捕兇徒，並疏散逾百名員工。未幾，警員在2至3樓停車場的梯間，發現赤裸上身的疑兇，持盾牌將其包圍和勸說「冷靜啲，大家都係幫你。」但疑兇用刀指住自己胸口，揚言：「被大財團壓迫、被人蝦，無人理！」他與警對峙1小時，最後棄刀投降，與保安及2名職員送院治理。荃灣警區重案組接手調查，晚上到吳家搜查，搜6把包括武士刀在內的利刀、2把劍、2把蝴蝶刀、1支伸縮警棍及6隻中式飛鏢，相信在內地網購。

下午5時許，有線寬頻主席吳天海到醫院探望受傷保安員，並指其情況穩定。有線寬頻發言人表示，案發時涉案男子要求為另一名人士豁免其已終止服務之帳戶之欠款，由於他未能即時提供客戶私人資料作核實，客戶服務主任建議他稍後提無資料，或讓客戶本人親自到來辦理。警方仍在調查案件，不宜再作回應。

我攞把一呎半長開山刀、一呎長蝴蝶刀、一柄彈弓刀及一個鐵蓮花，去有線電視大樓

最後成功咗